一個「自」字好恐怖

一個「自」字好恐怖 - 林夕

名采論壇

在反DQ大會上，姚松炎再控訴選舉主任錯誤指控他曾提倡自主。姚回應錄影帶片段，是選舉主任屈他，誣衊他，他沒講過！他沒講過！他到底沒講過什麼那麼嚴重呢？又屈又誣衊？只不過就是「自主」兩個字，而這兩個字剛好出現在「香港眾志」的黨綱內，「眾志」莫非從此是生人勿近的組織，曾經同台都是問題人物？按此推論，距離何君堯口中的三合會不遠矣。

此文見報之日，姚松炎能否入閘已見分曉。如果姚能入閘，也別以為政府怕了聲討集會，查無法據之類。這個政府從來不怕來自市民的麻煩，只要自己沒給中央找麻煩。
封殺了一個周庭，扼殺了雨傘一代人入議事廳機會是必要的。封殺一個放一個，是慣用分化手段，看，姚沒提過「自主」，沒事，於是放大了「自主」「自決」「自立」的「罪行」，看以後誰敢？

若姚果然以參與過台灣綠色陣營活動為由，或因跟「眾志」走得近，或因……臨時亂想，實在也想不到什麼堂皇的理由了，總之姚再被DQ，政府玩的是擺明車馬順我者生，有自主意見者亡，不合法理？就是告訴你別跟政權講法理，一沾染一個「自」字，即有「獨」意。以後要選議員，的確如田二少所言，接受現實，絕口不提「自主」兩個字，做一個不能自主的議員，不能自主地檢查以及通過所有提案。

一旦如此，「自」字即成為敏感字，「自主」「自立」「自決」，若有前文後理，可以延伸到「港獨」，那麼以後提到一國兩制，高度「自治」呢？現在嚴打「獨」字頭比鬧「獨」者更猖獗更歇斯底里，當然，連市長也不要再提自治為妙。什麼叫「高度」「自治」？有沒有四樓那麼高？國家強大到很不安全，隨便一個有不同意見的洋人，台灣非統派政黨中人來港看演唱會，出入境問題都上升到國家安全程度，是國安範疇，香港不能「自決」，其餘不能「自主」，先行「自閹」例子太多，能自治者，必然屬於「低度」。

政治政制話題上，絕口不提「自」字，校園也很敏感。老師誨人不倦，日後希望學生做人要有主見，人貴自立，事業理想前途要自決，自己命運要自主，主阿，還有很多禁忌，千萬別隨口而出教學生做人要有獨立人格，獨立個性，獨立自理能力。主阿，這不是危言聳聽，講粗口學生要停學，課餘對共產黨發表個人意見的老師，會遭到校方警告，加上現在舉報成風，官方又很歡迎舉報，官報更配合舉報，任何莫名其妙人士一舉，老師就要跪低，學姚松炎喊冤了。